【撼贏無綫黃金收視】ViuTV直播世盃八強賽事 138萬觀眾齊撐英格蘭

2018年07月09日

【撼贏無綫黃金收視】ViuTV直播世盃八強賽事 138萬觀眾齊撐英格蘭

建立時間 (HKT): 0709 12:04

(資料圖片)

英格蘭前晚喺俄羅斯世界盃半準決賽以2:0贏咗瑞典，成功躋身4強，今次亦係英格蘭28年來首次踢入世盃準決賽。

英格蘭一向受港人熱捧，免費電視ViuTV前晚10點直播英格蘭對瑞典呢場重要賽事，當然受到全港球迷關心，據了解，呢場賽事平均收18點，有118萬人次，最高係21點，有138萬人次，比上次ViuTV直播英格蘭狂炒巴拿馬嗰場分組賽成績重好。

至於無綫方面，據了解星期六晚9點半至10點半播《美女廚房》平均12點（79萬人次），跌咗5點、10點半至11點《3日2夜》平均6點（39萬人次），跌咗7點、11點至11點半《勁歌金曲》平均3點（20萬人次），跌咗4點，而11點半至11點45分播《晚間新間》平均只有2點（13萬人次），跌咗5點。

至於法國以2:0淘汰烏拉圭嘅8強賽事，平均17點（111萬人次），最高19點（125萬人次），收視成績都好理想。

之前ViuTV直播英格蘭狂炒巴拿馬6：1嗰場分組賽，已經創下ViuTV開台兩年以來最高20.5點收視，有134萬人次收睇，平均收視就有17.4點（114萬人次），仲令到ViuTV首次喺黃金時段撼贏無綫㖭。

當晚《學是學非》平均只得12點(約79萬人次)，對比之前節目跌咗3點，而緊接《學是學非》嘅《冒險王衛斯理之藍血人》平均10點(約66萬人次)，比之前跌咗2點，而呢次亦係無綫自從2001年黃金時段輸過畀亞視嘅《名人慈善百萬Show》之後，17年來再次敗仗。當年《百萬Show》平均收視30點，而對撼嘅港姐決賽就只得平均21點，當年楊思琦攞冠軍，創下歷史新低港姐收視。

嚟緊ViuTV會直播今個星期三凌晨2點法國對比利時，以及星期四凌晨2點英格蘭對克羅地亞呢兩場4強賽事，到今個月15日晚11點，更加會直播冠軍戰，相信到時收視一定再創高峰。

一網睇盡
足動世盃 直擊俄國最前線

可惜埸閪波仲悶過港超

cctvd仲話cut體育節目，執得

得幾點真係亞視收視

支持祖國

1.5億抵到爛

下年世盃投返黎免費播, 廣告費都回本

講真，完咗世界盃咪又打回原形。

得既話 tbb就年年投啦

呢套垃圾邊有人睇, 連登班傻鳩晚晚推姐

ViuTV 既營運費低過cctvb好多

(當年atv既營運費都好高 )

Good Night Show 全民造星

入住請敲門 2

亞視再會

公平講，家中兩老追住睇，重一日睇足三次，我諗第四次唔係夜晚一點播，佢地都會睇埋

乜而家cctvb垃圾劇一日播咁多次既咩?
我勸你拿拿扔爛部電視, 睇得多會變痴呆架

加拿大係，又唔係我睇，費事出聲

應該係深宵重播時段?

亞視收視

今次好次係樂視收皮先比viu 冷手打個熱飛機買到個播放權

TVB既收視同以前亞視有得比
係咪滅亡中

TVB話法律問題唔買,實情係驚買完樂視反口

其實收睇人數點解要用點計
直接講出幾多人唔係仲清楚咩